\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Rakshasa}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {110 (13W8+52)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 17,
        con = 18,
        int = 13,
        wis = 16,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Motiv erkennen +8, Täuschen +10},
        damage-vulnerabilities = {Stich durch magische Waffen, die von Kreaturen mit guter Gesinnung geführt werden},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Gemeinsprache, Infernalisch},
        challenge = 13
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Rakshasas ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 18, +10 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Rakshasa kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Einfache Illusion, Gedanken wahrnehmen, Magierhand, Selbstverkleidung}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Einflüsterung, Mächtiges Trugbild, Magie entdecken, Person bezaubern, Unsichtbarkeit}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Ebenenwechsel, Fliegen, Person beherrschen, Wahrer Blick}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Beschränkte Magieimmunität}
        Der Rakshasa kann nicht von Zaubern bis einschließlich des 6. Grades beeinflusst oder erkannt werden, sofern er dies nicht wünscht. Er ist bei Rettungswürfen gegen alle anderen Zauber und magischen Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Rakshasa führt zwei Klauenangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W6+2) Hiebschaden, und das Ziel ist verflucht, wenn es sich um eine Kreatur handelt. Der magische Fluch wirkt, wann immer das Ziel eine kurze oder lange Rast einlegt, und plagt es mit grauenhaften Bildern und Träumen. Das verfluchte Ziel erhält durch kurze oder lange Rasten keinen Vorzug. Dieser Fluch hält an, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder ähnliche Magie entfernt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Der magische Fluch wirkt, wann immer das Ziel eine kurze oder lange Rast einlegt, und plagt es mit grauenhaften Bildern und Träumen. Das verfluchte Ziel erhält durch kurze oder lange Rasten keinen Vorzug. Dieser Fluch hält an, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder ähnliche Magie entfernt wird.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
